婚後AA制 人妻呻難頂

結婚誓詞都話，無論貧窮富貴，夫妻都要相愛，但伴侶若斤斤計較，對一分一毫都計到盡，恐會引起爭拗。有人妻指婚前已知丈夫孤寒成性，但她難忍婚後食飯仍要「AA制」！有社工指，部分人對金錢較緊張，但夫妻的使費常要「AA制」及計算，的確有損雙方關係。

有人妻在討論區訴說，跟丈夫拍拖時已習慣「AA制」，每次食飯都會計得清楚，但丈夫在婚後仍堅持如此，令她感到難受。帖文指，「而家食餐飯嘅話，呢餐佢畀咗，之後都會同你講一句『下餐你畀』………男人講呢啲真係肉酸。」事主又指，後悔拍拖時做壞先例。

有網民直言，勿以為結婚後可改變對方，否則自己會很痛苦。 亦有網民建議，拍拖時不應同意「AA制」。部分網民則認為，為公平起見，雙方應將一定比例薪金放入聯名戶口，平日生活使費由該戶口支付。

理財原則應由雙方同意

配對博客容會表示，部分從事會計行業的人士對數字很敏感，他們並不止對外人會計較，對另一半也如是。「曾有太太反映，夫婦擁有2個泊車位，其中一個較便利及就近的泊車位，丈夫認為可放租高200元，寧願要太太每日多行10分鐘使用另一個泊車位。」

容會建議，討論區的事主應先向丈夫了解，例如他們只是針對部分人才行AA制，或是慣性這樣做。要是另一半在婚前習慣任何使費也是AA制，不能期望他們結婚後有太大改變。她認為夫妻之間如何理財沒有一定方程式，要雙方都同意有關做法，否則很易會有爭拗。

可以聯名戶口支付使費

循道衞理觀塘社會服務處助理總幹事蔣志恒表示，部分人受成長經歷及家人影響，對金錢比較緊張。部分夫妻婚後會建議開聯名戶口，各自定期將一筆錢轉帳至聯名戶口，支付生活共同使費，例如外出食飯及支付水電煤費用等。「亦有些人習慣由丈夫負責供樓，太太則負責水電煤及生活雜費等開支。」

至於由誰管理家庭「數簿」，蔣志恒認為，要視乎每個人的興趣及擅長，但夫妻共同使費不能每次也「AA制」。「例如今次太太付費，下次輪到丈夫時，如因為大家計錯數，為一餐飯而吵架就變得很無謂。」他又指，每次的計算都是關係的角力，長遠有損雙方和諧，建議由聯名戶口支付共同使費，減少計算及爭拗。

所以結婚前要諗清楚

男人唔會因為結左婚突然改變的

但咩都AA都幾on9
整個公數户口仲好

唔想aa
咪人妻自己出晒囉

有時d人真係好小家
水電煤小朋友雜費都唔知點計

係咪quote漏咗【晴報專訊】

忘記了

其實經常選擇性男女平等...

X2...但又想有後代...唔通單性繁殖咩

拍拖果時 :
男方比哂->無問題
AA制->依個都唔係男人黎，無風度，算
女方比哂->無可能

結左婚就求撚期啦

女人：要我出我自己果份？咁小家架
女人：我出左自己果份我好現代女性好獨立呀。